金融界今快閃集會

金融界今快閃集會

有豐員工號召銀行同業，於今晚到遮打花園快閃集會反送中，並以傘為記。

【本報訊】反送中運動成為持久戰，各路人馬逐漸加入，較為沉默的金融界終於表態。有滙豐員工在連登貼文「覺醒太遲」，召集同路人參與今晚（8月1日）「快閃集會」，並於下周一（8月5日）參與罷工行動。截至昨晚7時，群組已凝聚逾3,725名銀行同業，有逾455人稱會出席「快閃集會」，亦有逾600人表明罷工。

這位連登仔「金」接受本報訪問時直認以往政治冷感，主要怕得罪中資客。然而《逃犯條例》激發反送中浪潮，一幕幕浴血令人揪心，加上走在最前線的朋友親身經歷，以及7.21元朗白衣人無差別攻擊市民，令他企出來號召銀行同業響應罷工，認為今次是一場值得回應的不合作運動。金融業界已醞釀一場以「自由不保、資金走佬」為命題的「快閃集會」，將於今晚7時半在遮打花園以傘為記，「我哋唔會相認，只是一個快閃，等大家知道我哋已經凝聚起來」。

相關新聞：聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」

花旗：若罷工有後備方案

另一位中資銀行員工Alan（化名）坦言，銀行一直有些類似洗腦的活動，令同事變得政治冷感。問到會否擔心發聲會被炒？「講真，我唔打呢啲工，可以打第二啲。」

至於銀行機構會否體諒下周一罷工員工，恒生（011）發言人回覆會密切留意事情發展。花旗發言人指銀行有後備方案，以減低業務及客戶的影響，又稱客戶可透過手機應用程式使用大部份銀行服務。

上一則
上一則
醫護斥毀形象 網民向醫委會投訴

下一則
下一則
加國戰友：捉緊希望盡做

聲援者逆風而上 盼「一齊返屋企」
檢控官轟鄭若驊政治先行
挺身受訪：警權已不受制衡
楊政賢哽咽：政府用青年鮮血換權力
區院或高院審 由控方決定
人權監察：濫告圖嚇支援者
青年跪求港人8.5大罷工
阿布泰罷市 今明收益捐612基金
52部門1,100公僕撐集會及罷工
公安查港人手機 發現遊行照逼寫悔過書
彭博：美關注解放軍近港集結
天水圍狂徒 煙花襲示威者
護連儂牆少年：遭誘騙差館被捕
總督察諷示威者曱甴惹公憤
6.12中催淚彈 博士生向警索償
警指伸扳機環 外媒轟極劣
防暴失控 盾棍襲擊記者
街坊中椒 憂被捕拒求醫
六警聯署促獨立查濫暴 改革警隊
林鄭閉門商獨立調查利弊
立會大樓望10月中完成復修
董建華「胡言」：美台推動反送中
譚惠珠倡立反蒙面法 加劇民憤
瑪嘉烈骨醫：傷者「大力打」
醫護斥毀形象 網民向醫委會投訴
加國戰友：捉緊希望盡做
藝術家辦「自由Hi」展覽
留學生搞組織護港文化
70後出版人：為良心無懼中共
90後畢業生：反送中凝聚大家
準夫婦扶16歲少女 三人同被控暴動罪上環抗爭九成被告90後

推

Push

8月5罷工

(直播) 20190801 中環金融人覺醒 8.1快閃集會

好多人担住遮

法治傾倒 資金著草

No justice
No capital

光復香港 時代革命

(直播) 20190801 中環金融人覺醒 8.1快閃集會

好多人担住遮
法治傾倒 資金著草

塞滿晒人

快閃

1930-1945

一齊開燈呀

(直播) 20190801 中環金融人覺醒 8.1快閃集會

香港人 加油

工聯會掌握香港各行業主要工會，手足快d去佢地fb支持下

好感動

(直播) 20190801 中環金融人覺醒 8.1快閃集會

去 IFC ?